\point
Определите перечень метрологического оборудования, которое нуждается в поверке:

\begin{itemize}
\item
При помощи модуля отчетов в системе вибромониторинга (подронее см. в руководстве пользователя). В итоговом протоколе для выбранных агрегатов будет выведен перечень оборудования и указано, каким контроллерам и измерительным каналам требуется проведение метрологической поверки.

\item
При помощи модуля <<Поверка>> на мнемосхеме КИП и А (см. ниже).
\end{itemize}

\point
Проведите метрологическую поверку оборудования.

\begin{itemize}
\item
Для отдельного измерительного канала вибрации (ИКВ 112) поверка производится согласно методике поверки ИМБР.421421.002 МП.

\item
Для отдельного модуля вибрации (TIK-PLC 241/371) поверка производится согласно методике поверки ИМБР.426489.001-02 МП.
\end{itemize}

\point
На общей мнемосхеме (Рисунок~\ref{fig:mainKip}) или мнемосхеме конкретного агрегата выберите пункт меню <<КИП И А>>.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{MainKipA}
\caption{Мнемосхема цеха} \label{fig:mainKip}
\end{figure}

\point
В появившемся окне контрольно-измерительных приборов и аппаратуры выберите пункт меню <<ПОВЕРКА>> (Рисунок~\ref{fig:kip}).

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{KipACheck}
\caption{Мнемосхема КИП и А} \label{fig:kip}
\end{figure}

\point
В открывшемся окне с информацией о поверке оборудования (Рисунок~\ref{fig:check}) в дереве системы (слева) выберите нужный объект. 

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{CheckWindow}
\caption{Окно информации о поверке оборудования} \label{fig:check}
\end{figure}

\point
Для определения оборудования, нуждающегося в поверке, при помощи открытого модуля <<Поверка>>:

\begin{itemize}
\item
Перейдите на вкладку <<Ближайшие поверки>>;

\item
Поставьте галочку в поле <<Ближайшие поверки>>;

\item
Выберите диапазон дат, в который должна проводиться плановая поверка оборудования (Рисунок~\ref{fig:checkNext}).

\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{CheckNext}
\caption{Оборудование, требующее скорой поверки} \label{fig:checkNext}
\end{figure}

\point
Для каждого измерительного канала (или модуля), который успешно прошел поверку:

\begin{itemize}
\item
Составьте протокол по форме, указанной в методике поверки;

\item
В модуле <<Поверка>> выберите измерительный канал;

\item
Нажмите на дату поверки;

\item
В открывшемся окне редактирования (Рисунок~\ref{fig:timeEdit}) укажите дату и время проведенной поверки (по умолчанию при редактировании окно заполняется текущим значением даты и времени) и нажмите ОК для сохранения изменений.
\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{CheckLine}
\caption{Редактирование даты поверки} \label{fig:timeEdit}
\end{figure}

\point
Для каждого измерительного канала (или модуля), не прошедшего поверку:

\begin{itemize}
\item
Сообщите инженеру КИПиА, для замены из состава ЗИП;

\item
При замене инженер КИПиА обязан внести новый серийный номер для измерительного канала (модуля).
\end{itemize}